如果周伯通上左華山，西毒仲會唔會係第一？

空明拳
雙手互搏
九陰真經

東方不敗係咪可以屌打五絕任何一個

咪玩啦

一個打五個我覺得都頂到

洪7係咪可以降龍18掌直接ko

首先答樓主，結局嚟講，發瘋西毒＞周＞四絕＞裘＞靖

試下推論東方不敗，笑傲丐幫幫主解風因為已經失傳降龍打狗，理論上弱過倚天12掌史火龍，史火龍弱成昆少少，成昆算係倚天一流水平，而解風應該弱過五嶽少林武當高手

而郭靖啱啱學完18掌戰平唔用靈蛇拳嘅歐陽克（啫係贏到其他金國打手），丘處機可以戰平歐陽克+彭連虎+候通海，丘算係射鵰一流水平，當時郭靖係二流水平

可見武功平均水平射＞倚＞笑，可以推斷丘＞克＞18掌靖＞金國打手＞成昆＞史火龍＞解風

解風喺少林寺同方證發現令狐沖匿埋嘅呼吸，左冷禪岳不群都冇發現，

冇幾耐東方不敗就以一敵四，令狐沖拳腳功夫只係二流水平（方證任我行頂級至一流），對邊個都要劍，

射鵰啲人好中意長嘯，令狐沖分分鐘頂唔順，假設佢=丘，咁東方不敗＞＞＞＞任~令狐＞向問天＞上官雲，預計起碼4-5個令狐沖先打敗到東方不敗，喺射鵰入面應該只有發瘋西毒/周/四絕/裘/靖有4-5個丘處機嘅水平

石破天明朝人

仲有東淫西賤南咸北濕

唔明你呢句咩意思，如果你講時代水平，石破天係奇遇極致，佢代表當時max，但代表唔到武功水平median mean

令狐沖 = 丘?

丘同無內功既七怪平手
令狐沖傷住都可以一招破箭式將七怪變哂做柯鎮惡LA

幾部長篇除左蕭峰小寶邊個唔唔係奇遇

段譽鳩吸內功已經夠學六脈，弱化版吸星吸完內力，點會連七子水平。

講鳩叫，謝遜整傻成島人，方證秒暈桃谷六仙，楊過迫瑛姑，嚇百獸，我又唔覺前兩者差後者幾多，反而三絕桃花島互鬧未見傷人，整暈人喎

七怪有內功㗎，朱聰飛鞋打中丘後心講過有內勁，普通人冇內功食丘一掌應該內臟碎晒，張阿生都係斷手，打狗棒/落英掌/小龍女只要夠快，令狐沖就會睇唔到，又或者大巧不工，屈內力長嘯掌力劍氣廢佢近戰

令狐沖學「懂」北宋劍魔畢生絕學所悟，同南宋天下第一徙弟＜唔知學到幾多皮毛＞同級

但劍魔一套四十歲時劍法就夠楊過屌打六子

天龍好多角色都有掌風指風，射鵰俠客行做到呢樣野嘅角色少天龍好多，主角往往代表當時最高水平，但代表唔到整體水平median mean

段譽吸到嘅內力要好多先學到六脈，其他段氏內力可以出指風都學唔到，三絕桃花島互鬧未見傷人，整暈人，係因為郭靖內功底好同心思單純，唔係當事人，周伯通內力高

假設獨孤求敗同黃裳同前朝太堅差唔多勁 (大家都係宋朝絕頂高手)

郭靖學一年九陰已經上到五絕LEVEL 低少少,
令狐沖學左獨孤九劍計起到結局應該有幾年時間

論悟性令狐沖唔會低過郭靖,
論根基, 郭靖有2年全真內功做底, 令狐沖華山劍法由細學到大

唔講內功定外功勁D (反正獨孤九劍都有破氣式)
令狐沖至少都同射鵰郭靖差唔多下話?

東方不敗就直情練左葵花寶典十幾年(雖然殘卷)
以上面計4-5個令狐沖先打敗到東方不敗
即係東方不敗起碼挑到2-3個四絕

求指教

假設獨孤求敗同黃裳同前朝太監差唔多勁 (大家都係宋朝絕頂高手)

郭靖學一年九陰已經上到五絕LEVEL 低少少,
令狐沖學左獨孤九劍計起到結局應該有幾年時間

論悟性令狐沖唔會低過郭靖,
論根基, 郭靖有2年全真內功做底, 令狐沖華山劍法由細學到大

唔講內功定外功勁D (反正獨孤九劍都有破氣式)
令狐沖至少都同射鵰郭靖差唔多下話?

東方不敗就直情練左葵花寶典十幾年(雖然殘卷)
以上面計4-5個令狐沖先打敗到東方不敗
即係東方不敗起碼挑到2-3個四絕

求指教

令狐沖獨孤九劍唔識破氣式，破掌式自己都話要20年先學識，書入佢睇方證同任我行拆掌都睇唔明破唔到 郭靖仲要最勁係內功拳掌，好難夠打

段譽一開始吸幾件雜魚，再吸幾個一，二，三流部份內功，已經夠做六脈

令狐沖食左桃谷不戒方生幾度內力，又吸過晒黑白子，鍾鎮沖虛些少功力，就算比唔上段譽，都唔會差太遠啦，有咩可能係邱水平

三絕互鬧，歐陽克黃蓉呢？我唔太記得唔提

方證近距離秒桃谷六仙算唔算勁過楊過近距離嗌唔暈史家兄弟同n鬼

天龍笑傲你講嗰幾個位我唔肯定有吸到咁多答唔到
三絕互鬧，歐陽克黃蓉塞咗耳
東方不敗實力一直都係謎，我見過有分析話方證識易筋，解風手指木柱刻字，已經係天龍級，東方勁佢地咁多，同掃地僧同lv

你呢個推論都無咩問題，但同丘＞克＞18掌靖＞金國打手＞成昆＞史火龍＞解風呢個結論衝突咗

內力水平係考慮因素，影響輕功，速度，眼力，聽力
楊過後來放棄重劍，因為佢覺得練到樽頸
令狐沖外功劍術學到，但內力影響佢同東方不敗嘅差距，獨孤對東方個差距應該無咁大

桃谷六仙撕唔撕到西毒做4塊

獨孤求敗由輕劍到重劍到無劍，楊過係重劍之後到無劍，令孤冲一直係輕劍，高下立見

我覺得紅字唔準確，你咁比較最大問題係太過間接，唔可信

令狐沖去到後其可以草木竹石皆可為劍，你覺得佢仲停留喺軟劍階段？

東方不敗一定夠幾個五絕打
個人認為敦賤同楊過加埋都可能只係平手

樓主問如果周伯通上咗華山，西毒仲會唔會係第一喎

屌 睇內文睇到唔記得

一個係本身武林高手再練葵花寶典練十幾年
一個係傻仔再練九陰真經一年

你睇邊個作既笑傲有咁講？
定你自己腦補

人骨都斬到班嵩山派高手一件件，你到底有無睇完本書，仲好意思話人腦補

其實逆練九陰同九陰邊個勁d

逆練最大優點係逆轉經脈

歐陽鋒逆練都咁勁主要係佢本身勁，冇其他例子好難比較到

西毒未逆練=四絕級，逆練後一對一贏四絕級
郭靖練2年九陰弱四絕少少，10年後神鵰同繼續逆練嘅西毒平手

東方不敗好難估，首先要判斷黑木崖令狐沖放喺射鵰係乜水平，之後要估幾多個令狐沖先贏到東方不敗

神鵰初期寫左九陰勁啲
佢話第二次華山論劍歐陽峰勁郭靖一截
但十幾年來，一個逆練 一個正宗
正宗嗰個進步快啲
十幾年後兩個人打成平手

如果係其他弱少少嘅角色，應該已經走火入魔死左

佢用舊骨黎照明咋喎
你睇果本係邊本書呀

又好似岩，唔係佢攞

東方不敗本身武林高手再練葵花寶典苦練十幾年
郭靖只係個係平庸之輩再練九陰真經一年

唔係好似

狐沖和盈盈不約而同的一聲歡呼，眼見左冷禪又一劍刺到，令狐沖舉短棍便往左冷禪咽喉挑去，那正是敵人劍招中破綻的所在。不料左冷禪眼睛雖瞎，應變仍是奇速，一個"鯉躍龍門"，向後倒縱了出去，口中大聲咒罵。盈盈一彎腰，拾起一柄長劍，從令狐沖手裡接過短棍，將長劍交了給他，舞動短棍，洞中閃動點點青光。令狐沖精神大振，生死關頭，出手豈能容情，罵一句"滾你奶奶的"，刺死一名瞎子。他手中出劍可比嘴裡罵人迅速得多，只罵了六聲"滾你奶奶的"，已將洞中十二名瞎子盡數刺死。

仲問我有冇睇完
令孤沖係利劍階段咋

雖然我都想咁講，但你自己都幫我quote左出黎

令狐沖大急，俯身又是一摸，入手似是根短棍，危急中哪容細思，只覺勁風撲面，有劍削來，當即舉棍一擋，嗒的一聲響，那短棍被敵劍削去了一截。
令狐沖一低頭讓過長劍，突然之間，眼前出現了幾星光芒。這幾星光芒極是微弱，但在這黑漆一團的山洞之中，便如是天際現出一顆明星，敵人身形劍光，隱約可辨。令狐沖和盈盈不約而同的一聲歡呼，眼見左冷禪又一劍刺到，令狐沖舉短棍便往左冷禪咽喉挑去，那正是敵人劍招中破綻的所在。不料左冷禪眼睛雖瞎，應變仍是奇速，一個「鯉躍龍門」，向後倒縱了出去，口中大聲咒罵。

令狐沖可以用碌骨頭，打退嵩山掌門，你覺得佢仲停留喺利劍階段？

柒左仲要撐
咁做乜仲要換劍呀

他見外洞中空蕩蕩地並無一人，當即拉了林平之縱身而出，盈盈跟著出來。令狐沖手中有劍，眼中見光，身在空處，那才是真正的出了險境

令孤沖點樣去到後期草木竹石皆可為劍呀?睇過
用支棍恰個盲人嬴左半招就去到無劍呀?係無劍就一早成支棍對穿佢喉嚨啦
洗乜要最尾要換返劍先殺到佢呀
柒左就潛啦
人骨都斬到班嵩山派高手一件件

「不料左冷禪眼睛雖瞎，應變仍是奇速，一個「鯉躍龍門」，向後倒縱了出去」咪解釋左點解殺唔死左冷禪
最後就真係笑左，你居然可以斷章取義，講到佢因爲手上有把劍所以放心哂，絕世神兵咩用下腦啦你

乜周伯通唔係打唔贏黃藥師咩？

off topic得太誇張，都係討論返問題好D

唔知孤獨求敗贏唔贏到王重陽

唔係話求其拎d唔係劍ge野出劍招就叫無劍境界
以楊過後期霸道到不得了ge內功都自認達唔到木劍境界 令孤沖得?

我引用原文好過你自己腦補啦on9仔
又乜撚野用舊骨斬死人
你用keyboard都斬死人啦你咪仲撚勁
咁你話佢草木竹石都可為劍點解又要換返把劍呀？
又自己幻想佢係無劍階段呀

人地文中差唔多成本書講到明佢冇左劍唔得喎點斷章取義呀
關唔關咩絕世神兵事者九唔柒搭八
知你用腦用得最多啦
自己腦補果隻丫麻

屌你地 我入黎睇左三頁都未入正題

其實劍魔最後係毒菇9劍定楊過重劍內力?
神雕講佢係由利劍>劍法>內力>不滯於物
咁照計毒菇9劍依d唔靠內力(令狐沖長期冇內力)都用到既劍法應該唔會係佢最後既作品 但點解又講到佢畢生巨作係毒菇9劍依d有形劍招?

唔知喺邊度聽過，原本獨孤求敗的確係唔用內力，但同完黃裳打交之後，先將後期嘅獨孤九劍加入返內力

如果真係同黃裳打過就唔會叫求敗la

獨孤贏咗

d人吹軟劍時期誤傷義士就係黃裳
所以之後就玩內力變重劍

黃裳就知道有內力唔夠 所以九陰下卷係招式

黃裳唔是寫完九經

為小說鬧交你地班on9

上面成班on9考試作文一定成日離題

其實東方bb只係輸係條仔上
無分心既話應該10個令狐沖都贏唔到

傾向相信九劍係最後大成既武功
九劍好似係無形劍招黎 對手越勁我越勁
無招勝有招比較似不滯於物呢個講法

有咁勁嘅，任盈盈未行到去，東方不敗已經秒殺曬5個人

五個令狐沖應該差唔多

個post做乜撚

望真啲其實有人答咗

小寶都係奇遇，不過唔係武功方面

Topic 係周伯通同歐陽鋒喎

東方不敗既武功大約等於射鵰三部曲邊個角色？

Re: [問卦] 東方不敗強在哪裡?

笑傲淨係自己入面角色嘅武功排名已經好難諗，無咩參照，就好似令狐沖結局學埋易筋經勁咗幾多，或者盈盈武功有幾高

黃裳，獨孤，葵花作者假設相近水平，郭靖楊過都係練九陰／重劍練得好足，風清揚叫令狐沖要學多20年，內外功先會精進（後來有吸星易筋應該加速咗好多年），而東方不敗只有殘本，辟邪劍就殘本再殘本

第二個假設就係幾多個令狐沖先等於或強過東方不敗

【討論】當東方不敗遇上獨孤求敗

回Topic：都係唔夠西毒打

唔計條仔，東方不敗一打三都好似未盡力咁

求敗無咩可能係黃裳，
黃裳個故事已經寫得太清晰，唔存在有幾多FF 空間比你補完。

求敗都唔似會遇過黃裳。
黃裳第一次出去就對明教高手，第二次就遇到個阿婆，其他時間都係毒撚。
除非求敗係明教人，否則都唔會遇過黃裳。

一打四盡力了，佢全力飛去殺任盈盈都中唔到要害，冇可能10個令狐沖都贏唔到
令狐衝見任我行和向問天二人攻勢猛迅，東方不敗已緩不出手來向自己攻擊，當下展動長劍，盡往他身上各處要害刺去。但東方不敗的身形如鬼如魅，飄忽來去，直似輕煙。令狐衝的劍尖劍鋒總是和他身子差著數寸。

忽聽得向問天“啊”的一聲叫，跟著令狐衝也“嘿”的一聲，二人身上先後中針。任我行所練的“吸星大法”功力雖深，但東方不敗身法快極，難與相觸，再者所使兵刃是一根繡花針，沒法從針上吸他內力。又鬥片刻，任我行也“啊”的一聲叫，胸口、喉頭都受到針刺，幸好其時令狐衝攻得正急，東方不敗急謀自救，以致一針刺偏了準頭，另一針刺得雖準，卻只深入數分，未能傷敵。

我覺得都係唔夠西毒打，周伯通嗰陣都唔夠東邪打，點夠發瘋西毒打
利申 只係睇咗最新嗰套射雕同神雕，有錯物屌

屌晒你地老母
我入黎唔係要睇你地討論獨孤啊

屌你老母
搵支洋槍出泥未又收佢地皮
on99

金庸post係咁

東方不敗淨係用針ja wo
個感覺係佢隨便拎住d 野就去打
而令胡沖任我含果班就準備好哂去打

次次都有獨狐,令狐班煩膠

咪玩啦 東方不敗一挑三個陣仲有能力傷人而又唔受傷
就知東方不敗長打落去必贏
代表要大於等於4個令狐沖先打得贏

東方不敗應該好多年冇用劍，唔會差好遠，有時武器唔會太影響勝負，好似郭靖對北丐，楊過最後對金輪有劍反而下風，不過笑傲年代令狐沖，岳不群呢班好倚賴劍，你可以話東方有利劍會勁啲，但嗰刻東方一定盡力打

任嗌架喎

葵花寶典唔係上部練氣一下部練劍咩?
無劍用東方不敗出得一半實力

冇人睇到之前射鵰po答過幾次
煙雨樓周對東，僅靠一招九陰贏半招
全真諸子滿以為師叔一到，他與黃藥師就可聯手對付歐陽鋒，哪知這位師叔不會聽話，霎時之間與黃藥師鬥了個難解難分。

黃蓉叫道：“老頑童，你用《九陰真經》上的功夫與我爹爹過招，你師兄在九泉之下怎生說？”周伯通哈哈大笑，得意之極，說道：“你瞧我使的是經上功夫麼？我費了好大勁兒才把經文忘記了。嘿嘿，學學容易，忘記可麻煩啦！我使的是七十二路空明拳，雙手分搏頑童拳，老頑童自己想出來的，跟《九陰真經》有屁相干？”

黃藥師在桃花島上與他動手之時，覺得他拳腳勁力大得出奇，這時見他拳法雖極精奇，勁力卻已較前減弱，只堪堪與自己打了個平手，正自奇怪，聽他這麼說，不禁暗暗納悶，不知他使了什麼稀奇古怪法子，竟能將一門上乘武功硬生生從心裡忘記了去。

周伯通見眾師侄情勢危急，於是左掌右拳，橫劈直攻，待打到黃藥師面前時，忽地哈哈一笑，拳變掌，掌成拳，橫直互易。黃藥師萬料不到他出此怪招，急伸臂相格時，眉梢已給他掌尖拂中，雖未受傷，卻熱辣辣的一陣疼痛。周伯通一掌拂中對方，倏地驚覺，左手啪的一聲，在自己右腕上打了一記，罵道：“該死，該死，這是《九陰真經》中的功夫！”

二論癲西對東，明顯癲西勁過周同東
這時黃蓉早已拾起地下鐵簫，還給父親。黃藥師挺蕭斜刺而出。歐陽鋒叫道：“段皇爺，我不怕你的一陽指！”說著縱身撲上。黃藥師見了他的舉止，已知他神智錯亂，只心中雖瘋，出手卻比未瘋時更加厲害。饒是他智慧過人，一時也想不明其中道理，怎知歐陽鋒苦讀郭靖默寫的假經，本已給纏得頭昏腦漲，黃蓉更處處引他走入歧路，盲練瞎闖，適才頭頂遭洪七公擊以一棒，更加糊塗，然他武功本強，雖走了錯道，錯有錯著，出手離奇荒誕，竟叫洪黃兩大宗師錯愕難解。

數十招一過，黃藥師又敗下陣來。

郭靖乘歐陽鋒鬆了右手，用力猛掙，向後躍開，定了定神，只見歐陽鋒與黃藥師鬥得正猛。黃藥師插簫於腰，空手而搏。

此時歐陽鋒所使的招數更為稀奇古怪，詭異絕倫，身子時而倒豎，時而直立，甚而有時一手撐地，身子橫挺，只以一手與敵人對掌。黃藥師全神貫注地發招迎敵，倒還不覺得怎樣，洪七公、郭靖、黃蓉三人卻看得心搖神馳。黃蓉見父親連遇險招，叫道：“師父，對付這瘋子不必依武林規矩，咱們齊上！”

洪七公道：“若在平時，咱們原可合力擒他。但今日華山論劍，天下英雄都知須得單打獨鬥，咱們以眾敵寡，須惹江湖上好漢恥笑。”但見歐陽鋒瘋勢更增，口吐白沫，挺頭猛撞。黃藥師抵擋不住，不住倒退。

突然之間，歐陽鋒俯身疾攻，上盤全然不守。黃藥師大喜，心想：“這瘋子畢竟糊塗了。”運起“彈指神通”功夫，急彈他鼻側的“迎香穴”。這一指去勢快極，哪知剛觸到他臉皮，歐陽鋒微微側頭，一口咬住他食指。黃藥師大驚，急出左手拍他“太陽穴”，逼他鬆口。歐陽鋒右手揮出，將他招術化開，牙齒卻咬得更加緊了。

留名等袁ching分析葵花寶典

收皮啦，我最好打

東方不敗無練過劍嗰部分，所以因為無劍用而東方不敗出得一半實力係唔成立

東方可以推斷真實戰鬥力嘅原文太少，引用唔到，反而我睇到分析文話盈盈＞不戒和尚＞未切岳不群~莫大＞寧中則，有次左冷禪/沖虛一級嘅掌門/魔教長老嘅水平

阿青>獨孤>>>>>楊過>>>令

阿青未夠20歲已經竹棒橫行天下

有d傻西又話咩學左九劍就屈機又唔見七師父屈機

阿青春秋戰國，韓小瑩南宋，獨孤北宋，令狐明/清，傳到七師父都仲有七怪個朵算係咁

其實東方不敗先係草木竹石都可為劍
用支針都咁勁

香港人真係唔肯正視問題

會

答左幾次啦，真係唔知邊個先係柯鎮惡

楊過同佢兩個喺華山上面最尾都講咗啦
始終都係乞兒勁過老毒物

西毒依然會第一

睇下周伯通肯唔肯用九陰囉，佢用九陰果陣勁過東邪好多 ，應該都贏到逆練九陰後嘅西毒

btw，有冇人知道點解周伯通係神鵰入面，冇再禁止自己用九陰？同埋射鵰未唔係話佢忘記左九陰啦咩

佢奇遇係有人教武功，但小寶

老頑童講既野

可能係百花谷毒得太耐，練到無野好練，玩埋九陰算數

金庸已經好明確想講西毒係天下第一，周用九陰都唔會贏，因為煙雨樓嗰陣已經唔記得一部分，贏到就帶唔到個中心思想，而且佢形象會好差，口講尊重師兄但偷練偷用去贏第一

笑傲班人根本就好廢...
唔係東方勁，係其他人廢

何以見得好廢，我見同三部曲比，有一半話好勁，有一半話好廢

西毒係第二次華山之所以第一，係因為出手太怪同無左武學道德，玩咬手指

仲有逆轉經脈，打中都唔多痛

average係越黎越廢，但唔代表d高手都廢既

咁風清掦會唔會屌打四絕呢?
佢應該學齊哂毒姑九劍la

屌打係一打一定一打四先

打西毒呢

好似問得ON9左
令狐沖靠主角威能應該都有四絕級
風清掦劍法一定高過令狐沖
四絕級既內力應該係笑傲入面算絕頂級
風清掦應該可以憑劍法入到四絕級

想知

九劍其實點傳到比風清揚？
求敗傳人無理由無人識

無得求證

迷嚟

內力射神＞笑，笑嘅高手靠外功劍術先有機會贏，最明顯就係張三丰＞沖虛，張三丰太極無招，沖虛有，武當仲要被人偷遺物

大家覺得降龍最後係咪變左丐幫幫主招式
耶律齊同史火龍

不嬲係丐幫幫主招式，不過降龍喺某啲情況可以教外人

風清揚係劍宗派 如果照計係冇咩內力
同4絕打應該只會得到 好劍法!!
就比龜波氣功彈飛左

風清揚話練到上乘一定要雙修，分派好無謂

風Ching 應該練埋破氣式啦？

劍宗未至於無咩內力
華山派比十五個人圍o個時
令狐沖打封不平
此刻縱是嵩山、泰山、衡山諸派高手，以及岳不群夫婦，對封不平也已不敢再稍存輕視之心，均覺他劍法不但招數精奇，而且劍上氣勢凌厲，並非徒以劍招取勝，此人在江湖上無藉藉之名，不料劍法竟然這等了得
封不平小小人物,都仲有內力
咁風清掦內力都唔會好差
當然同四絕比就緊係無得比

理論上佢應該練埋
係山上毒左咁耐

唔洗再比喇
華山呢個回合打和啦

冇人講楊過 黯然銷魂掌 一個打十個 用到嘅話

高台嗰下屈瞬間爆發力

咁我地本身已經離左題
講埋楊過又好似太離譜

拎祖師爺同n代第子比，不如拎尹志平同王重陽比

Btw好似無講過風清揚練九劍識到咩程度

屌
D人講年代越後d人越廢
我覺得其實冇講錯
只不過係講嗰個年代d人既平均實力
而唔係天龍三流高手屌打笑傲絕頂高手
石破天同張無忌係明朝同元朝

我又唔信蕭峰可以點屌打佢地
最多咪勁少少

七師父果套劍法好多係後人創,唔撚係阿青架

同掃地僧來歷一樣咁迷
掃地僧唔止武功勁,仲全知全能咁
足不出少林知天下事先最得人驚

挑，風清揚夠算係求敗傳人啦，咪又係思過崖做毒撚

韓小瑩果套都唔知師承乜水, 隔左幾千年, 隨時只係d 士兵流傳落黎